% Este arquivo tex vai ser incluído no arquivo tex principal, não pe preciso
% declarar nenhum cabeçalho

\begin{story}{Diversão}

\section*{Espaços culturais}
\addcontentsline{toc}{section}{Espaços culturais}

\begin{itemize}

\item \textbf{Casa do Lago:}
\begin{itemize}
\item Dentro da Unicamp, mantém uma programação quase diária de cinema e exposições.
\item Também há diversos cursos gratuitos oferecidos: de fotografia, de samba de gafieira etc.
\item Site: \url{www.preac.rei.unicamp.br/casadolago}
\end{itemize}

\end{itemize}

\section*{Teatros}
\addcontentsline{toc}{section}{Teatros}

\begin{itemize}

\item \textbf{Auditório Beethoven (Concha Acústica):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Heitor Penteado, s/n - Portão 2 - Lagoa do Taquaral
\item Telefone: (19) 3256-9959
\end{itemize}

\item \textbf{Centro Cultural Evolução:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Regente Feijó, 1087 - Centro
\item Telefone: (19) 3232-9959 
\end{itemize}

\item \textbf{Lume Teatro:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Carlos Diniz Leitão, 150 - Vila Santa Isabel - Barão Geraldo
\item Telefone: (19) 3289-9869
\item Site: \url{www.lumeteatro.com.br} 
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro Carlos Maia:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Cel. Quirino, 2 - Bosque dos Jequitibás
\item Telefone: (19) 3231-8795
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro da Vila Padre Anchieta:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Cardeal Dom Agnelo Rossi, s/n - Vila Padre Anchieta
\item Telefone: (19) 3781-0382
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro de Arena:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Praça Imprensa Fluminense, s/n - Cambuí (Centro de Convivência Cultural)
\item Telefone: (19) 3232-6225
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro de Arte e Ofício:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Conselheiro Antônio Prado, 529 - Vila Nova
\item Telefone: (19) 3241-7217 
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro Dom Nery (Externato São João):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua José de Alencar, 360 – Centro
\item Telefone: (19) 3231-2644
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro Interno Luiz Otávio Burnier:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Praça Imprensa Fluminense, s/n - Cambuí (Centro de Convivência Cultural)
\item Telefone: (19) 3232-6225
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro José de Castro Mendes:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Praça Corrêa de Lemos, s/n - Vila Industrial
\item Telefone: (19) 3272-9359
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro Teresa Aguiar (Conservatório):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua José de Alencar, 701 - Centro
\item Telefone: (19) 3232-9345
\end{itemize}

\item \textbf{Teatro Amil:}
\begin{itemize}
\item Localização: Shopping Parque D. Pedro (Entrada das Flores)
\item Telefone: (19) 3756-9890 / (19) 3756-9891
\item Site: \url{www.conteudoteatral.com.br/teatroamil}
\end{itemize}

\end{itemize}

\section*{Boates e baladas}
\addcontentsline{toc}{section}{Boates e baladas}

\begin{itemize}

\item \textbf{Barril da Máfia:}
\begin{itemize}
\item Programação musical bem variada e um clima bem legal.
\item Endereço: Rua Dom Pedro I, 390 - Guanabara
\item Telefone: (19) 3241-0982
\item Site: \url{www.barrildamafia.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Campinas Hall:}
\begin{itemize}
\item Muitas das maiores festas da Unicamp acontecem lá (como a Festa Brega e a Festa do Contrário).
\item Localização: Perto da PUC.
\end{itemize}

\item \textbf{Clube Apô:}
\begin{itemize}
\item Casa direcionada a público mais velho (acima de 30 anos), toca música estilo \emph{flash-back}.
\item Endereço: Rua Olavo Bilac, 53.
\item Telefone: (19) 3255-1135
\end{itemize}

 \item \textbf{Cooperativa Brasil:} 
 \begin{itemize}
 \item Para quem gosta de um bom forró, sempre com shows diversos. A galera gosta muito da quarta-universitária.
 \item Site: \url{cooperativabrasil.com.br}

\item \textbf{Delta Blues Bar:}
\begin{itemize}
\item O melhor do Blues \& Rock'n Roll de Campinas.
\item Endereço: Avenida Andrade Neves, 2042 - Castelo
\item Telefone: (19) 3242-8166
\item Site: \url{www.deltabluesbar.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Gold Street Bar:}
\begin{itemize}
\item Balada cara, frequentada geralmente por gente mais velha.
\item Localização: Shopping Parque D. Pedro.
\item Telefone: (19) 2514-7810
\item Site: \url{www.goldstreetbar.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{São Firmino Botequim:}
\begin{itemize}
\item Só homens maiores de 21 e mulheres com mais de 18 anos podem entrar.
\item Localização: Shopping Parque D. Pedro.
\item Telefone: (19) 3756-9379
\item Site: \url{www.saofirmino.com.br/campinas}
\end{itemize}

\item \textbf{Sebastian Bar:}
\begin{itemize}
\item Programação musical variada.
\item Endereço: Rua Dona Maria Umbelina Couto, 79 - Guanabara
\item Telefone: (19) 3212-1508
\item Site: \url{www.sebastianbarcampinas.com.br}
\end{itemize}
    
\item \textbf{Bairro Cambuí:} 
\begin{itemize}
\item Neste bairro existem diversos barzinhos. Alguns são um pouco caros e cobram covert. É um ótima escolha para quem tiver carro pois fica um pouco longe de Barão.
\end{itemize}

\end{itemize}

\section*{Shopping Centers}
\addcontentsline{toc}{section}{Shopping Centers}

\begin{itemize}

\item \textbf{Shopping Parque D. Pedro:}
\begin{itemize}
\item Foi considerado o maior shopping da América Latina até pouco tempo atrás
\item Localização: Rodovia D. Pedro, km 137, próximo à Unicamp.
\item Telefone: (19) 3756-7500
\item Site: \url{www.parquedpedro.com.br}
\item Como chegar: O ônibus 3.38, que sai do terminal Barão, vai para lá e para o Iguatemi, enquanto que o 3.00 vai para o D. Pedro e para o Galleria. O 2.10 também passa por lá (saindo do terminal Barão e passando próximo à reitoria da Unicamp).
\end{itemize}

\item \textbf{Shopping Iguatemi:}
\begin{itemize}
\item Shopping normal, o segundo maior de Campinas. Frequentado pela galera mais nova e pelo pessoal com um pouco mais de dinheiro. É um shopping bacana: tem uma Livraria Cultura e uma Livraria Saraiva, bem grandes.
\item Telefone: (19) 3131-4646
\item Endereço: Avenida Iguatemi, 777 - Vila Brandina
\item Site: \url{www.iguatemicampinas.com.br}
\item Como chegar: O ônibus 3.38 demora uns 40 minutos para chegar lá.
\end{itemize}

\item \textbf{Galleria Shopping:}
\begin{itemize}
\item Muito bonito, mas lojas muito caras.
\item Endereço: Rod. D. Pedro I km 131.5 - Jd Nilópolis
\item Telefone: (19) 3207-1333
\item Site: \url{www.galleria.com.br}
\item Como chegar: O ônibus 3.00 sai do terminal Barão e passa por lá.
\end{itemize}

\item \textbf{Campinas Shopping:}
\begin{itemize}
\item Longe a dar com pau, mas as lojas não são muito caras. Provavelmente você nunca irá lá, mas se você precisar de um Poupatempo, lá é uma boa opção (nada como pegar um cinema enquanto sua CNH está ficando pronta!).
\item Endereço: Trevo Rodovia Anhanguera x Rodovia Santos Dumont
\item Telefone: (19) 3727-2300
\item Site: \url{www.campinasshopping.com.br}
\item Como chegar: Para chegar, você vai precisar fazer baldeação no centro de Campinas (um dos jeitos mais fáceis é através do Terminal Central).
\end{itemize}

\item \textbf{Unimart Shopping:}
\begin{itemize}
\item Bem longe da Unicamp, mas rola um cinema e lojas com preços menores que os outros shoppings. Recentemente passou por uma reforma parcial e está com uma praça de alimentação novinha.
\item Endereço: Avenida John Boyd Dunlop, 350
\item Telefone: (19) 3744-5000
\item Site: \url{www.unimart.com.br}
\item Como chegar: O ônibus 1.34 sai do terminal Barão e passa por lá. O 2.10 sai do terminal Barão, passa pelo Shopping D. Pedro e depois de uma boa volta por Campinas, passa na porta do shopping.
\end{itemize}

\item \textbf{Shopping Parque das Bandeiras:}
\begin{itemize}
\item Shopping inaugurado no final de 2012, mas também é bem longe da Unicamp.
\item Endereço: Avenida John Boyd Dunlop, 3900
\item Telefone: (19) 3728-4000
\item Site: \url{www.shoppingparquedasbandeiras.com.br}
\item Como chegar: Os ônibus 1.34 e 2.10 saem do terminal Barão e param pertinho do shopping.
\end{itemize}

\item \textbf{Shopping Jaraguá:}
\begin{itemize}
\item Shopping pequeno que fica no centro de Campinas, na Rua Conceiçao (Jaraguá Conceição). O ônibus 3.30, no sentido Terminal Central–Unicamp, para razoavelmente próximo ao Jaraguá Conceição, um ponto antes do ponto da prefeitura.
\end{itemize}

\end{itemize}

\section*{Cinemas}
\addcontentsline{toc}{section}{Cinemas}

\begin{itemize}

\item \textbf{Kinoplex (15 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Shopping Parque D. Pedro
\item Telefone: (19) 3131-2800
\item Site: \url{www.kinoplex.com.br} 
\end{itemize}

\item \textbf{Cinemark Iguatemi (8 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Shopping Center Iguatemi
\item Telefone: (19) 3253-3006
\item Site: \url{www.cinemark.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Cine Galleria (7 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Galleria Shopping
\item Telefone: (19) 3207-1333
\item Site: \url{www.galleria.com.br/page/cinema.asp} 
\end{itemize}

\item \textbf{Box Cinépolis (10 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Campinas Shopping
\item Telefone: (19) 4005-1717
\item Site: \url{www.cinepolis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Cine Moviecom Unimart (4 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Shopping Unimart
\item Telefone: (19) 3243-5206
\item Site: \url{www.moviecom.com.br/indexp.php?id=CAM} 
\end{itemize}

\item \textbf{Multiplex Parque das Bandeiras (6 salas):}
\begin{itemize}
\item Endereço: Shopping Parque das Bandeiras
\item Telefone: (19) 3728-4000
\item Site: \url{www.cinearaujo.com.br}
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{story}