% Este arquivo .tex será incluído no arquivo .tex principal. Não é preciso
% declarar nenhum cabeçalho

\begin{story}{Lugares para morar}

\begin{sidebar}{Moradia Estudantil} 

%\section*{Moradia Estudantil}
%\addcontentsline{toc}{section}{Moradia Estudantil}

A Moradia Estudantil (ou só ``Moradia'') é um conjunto de moradias contruído da Unicamp que são destinadas às pessoas que não teriam condições de se manter em Campinas pagando aluguel. A seleção para vagas na moradia é feita exclusivamente com base em critérios sociais. Para saber mais sobre o processo seletivo entre em:

\begin{itemize}
\item \url{www.sae.unicamp.br/portal/index.php?option=com_content&view=article&id=23&Itemid=155}
\end{itemize}

A moradia está localizada na Avenida Santa Isabel, 1125, a aproximadamente 3 km do campus da Unicamp. Cada casa (que normalmente é dividida entre quatro pessoas) se constitui de um quarto, uma cozinha, um banheiro e uma sala. Ainda tem o Circular da Moradia, um ônibus da Unicamp que transporta a galera durante o dia todo da moradia até a Unicamp e vice-versa.

\end{sidebar}

O preço de uma casa é a área do paralelepípedo formado pelos seguintes valores nos eixos: proximidade da Unicamp, tamanho da casa (quantidade de quartos) e qualidade da casa (acabamento, quantidade de banheiros etc). Quanto à distância, a avenida 1\footnote{Avenida 1 é o antigo nome da Avenida Dr. Romeu Tórtima, ainda muito usado.} e avenida 2\footnote{Assim como no caso da avenida 1, avenida 2 é o antigo nome da Avenida Prof. Atilio Martini.} são bem caras por serem próximas da Unicamp e as ruas entre elas muitas vezes também são. A região que vai do centro de Barão até a moradia, assim como a Cidade Universitária 2 (região próxima ao lago da Unicamp), geralmente são boas e barata para se morar: têm bastantes serviços e ainda são perto da Unicamp (mais ou menos 10 minutos de bicicleta). Se você tem carro, outras opções também são apartamentos no Jardim Santa Genebra (ao lado do Shopping Parque Dom Pedro) ou na Chácara Primavera (entre o shopping e o parque do Taquaral).

Além das dicas que se encontram a seguir nesse manual, você pode encontrar lugares para morar (especialmente repúblicas) no site Morar Unicamp:

\begin{itemize}
\item \url{morarunicamp.com.br}
\end{itemize}

\section*{Repúblicas}
\addcontentsline{toc}{section}{Repúblicas}

Geralmente a melhor escolha, se você tiver condições de pagar por uma moradia. Você pode levar quem quiser para sua casa (dependendo da aprovação dos moradores), chegar no horário que quiser, e conhecerá muita gente nova. Tente, se possível, morar em uma república de cursos mistos, pois assim você terá contatos diversos. O custo de uma vaga em uma república é muito variável (depende do nível de conforto que você quer). Em uma república ``normal'' o custo está em torno de R\$475,00 o aluguel para dividir quarto e R\$650,00 para pegar um quarto sozinho. Procure bem as pessoas com quem você vai morar para não ter problemas com diferentes estilos de vida (tem gente que gosta de lavar louça a cada 5 minutos e tem gente que gostaria de morar junto com porcos; veja com quem você se dá melhor).

Outra coisa importante é o tamanho da república. Repúblicas menores (3 a 5 pessoas) acabam dando mais certo, sendo mais organizadas e tendo melhores ambientes para estudar, mas saem mais caro do que morar com 13 pessoas (e existem repúblicas ainda maiores, acredite!). Veja o que mais se adapta a você e às suas posses financeiras. Para saber mais sobre repúblicas entre em:

\begin{itemize}
\item \url{www.republicasunicamp.com.br}
\end{itemize}

\section*{Quitinetes}
\addcontentsline{toc}{section}{Quitinetes}

Tomem cuidado com elas, pois a especulação imobiliária em Barão Geraldo chega a ser assustadora, e nos últimos anos ficou fora de controle. As quitinetes mobiliadas, normalmente um quarto-sala-cozinha-área de serviço e banheiro, estão com valores na ordem de R\$1000,00 ou mais. Sim, mais de mil reais por um micro espaço. Só porque é perto da Unicamp. Fique de olho e tome cuidado com os contratos.

As melhores relações custo-benefício de quitinetes são aquelas próximas ao centro de Barão Geraldo ou no espaço entre as avenidas. E lembre-se não é só de Unicamp que se vive. Não adianta pagar mais caro para estar do lado da Unicamp, se você fica muito longe dos mercados, farmácias etc.

\section*{Pensões}
\addcontentsline{toc}{section}{Pensões}

Dependendo da pensão que você conseguir pode tornar-se uma grande roubada. Algumas pensões não deixam você levar pessoas para sua casa, reclamam se você chegar tarde e não liberam festas, enquanto que outras não. Então procure bem! O preço também não é muito bom, mas às vezes é mais barato que quitinetes. É bom se você quer um esquema ``casa, comida e roupa lavada''. É muito importante que você saiba que contratos de um ano (ou qualquer período) em pensionatos são ilegais e você não precisa cumpri-los.

\section*{Dicas de segurança}
\addcontentsline{toc}{section}{Dicas de segurança}

Além de um novo ambiente de estudos, você conhecerá novos lugares e pessoas. E, provavelmente, em breve estará planejando sua mudança para Campinas. Muitos dos estudantes moram em Barão Geraldo, por ser mais perto da Unicamp, possibilitando que sua bicicleta se torne seu meio de transporte principal, por ser o lugar com maior número de repúblicas e pensionatos e por ser onde a maior parte das festas acontecem! No entanto, por ser constituído em sua maioria por casas de famílias com muitas posses e casas de estudantes (em geral desatentos), Barão Geraldo peca pela falta de segurança. Não é raro ouvir de alguma casa que foi saqueada durante um feriado prolongado. Portanto, é importante zelar pela sua integridade e de seus pertences - assim como sua família faz em sua casa, não importa onde ela more.

Se sua pensão ou república paga o segurança da rua, faça uso deles, seja pedindo escolta ao chegar em casa ou telefonando caso ouça algum barulho suspeito. Ao voltar para sua cidade em feriados prolongados, deixando a casa vazia, não se esqueça de trancar todas as portas e janelas da casa, verificar se não há nada no quintal que possa ser levado facilmente (colocar as bicicletas e aparelhos de som na sala pode ser uma boa ideia), e trancar os objetos de valor (computadores, televisões) nos quartos.

\section*{Imobiliárias}
\addcontentsline{toc}{section}{Imobiliárias}

\begin{itemize}

\item \textbf{Amaral Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Luís de Tella, 864
\item Telefone: (19) 3288-0655 / (19) 4141-1010
\item E-mail: \url{amaral@amaralimoveis.net}
\item Site: \url{amaralimoveis.net}
\end{itemize}

\item \textbf{Carpe Diem Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Romeu Tortima, 184
\item Telefone: (19) 3579-5655 / (19) 3304-9323
\item Site: \url{www.carpediemimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Cássio Carvalho Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Santa Isabel, 750
\item Telefone: (19) 3288-0143
\item E-mail: \url{cassio@cassioimoveis.com.br}
\item Site: \url{cassioimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Delphos Empreendimentos Imobiliários:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Albino J. B. de Oliveira, 830
\item Telefone: (19) 3289-5353
\end{itemize}

\item \textbf{Denilson Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Luís de Tella, 55
\item Telefone: (19) 3289-1444
\item E-mail: \url{contato@denilsonimoveis.com.br}
\item Site: \url{www.denilsonimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Imobiliária Avila \& Ferraris:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Romeu Tortima, 714
\item Telefone: (19) 3289-3522
\item E-mail: \url{dcaavila@terra.com.br}
\item Site: \url{www.avilaeferrarisimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Imobiliária Barão Housing:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Tranquilo Prosperi, 383 - Jd. Santa Genebra II
\item Telefone: (19) 3289-4113
\item E-mail: \url{atendimento@baraohousing.com.br}
\item Site: \url{www.baraohousing.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Imobiliária Cidade Universitária:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Romeu Tortima, 1101
\item Telefone: (19) 3289-3322
\item Site: \url{www.cidadeuniversitariaimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Imobiliária Lanza:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Benedito Alves Aranha, 104
\item Telefone: (19) 3289-1717 / (19) 3307-7155
\item E-mail: \url{lanza@lanzaimoveis.com.br}
\item Site: \url{www.lanzaimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Imobiliária Professor Sebastião:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Dr. Romeu Tortima, 344
\item Telefone: (19) 3289-2317
\item E-mail: \url{ipsimoveis@ipsimoveis.com.br}
\item Site: \url{www.ipsimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Ismê Assessoria Imobiliária:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Christina G. Miguel, 250
\item Telefone: (19) 3289-4325
\item E-mail: \url{isme@isme.com.br}
\item Site: \url{www.isme.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Libano Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Francisca Resende Merciai, 90
\item Telefone: (19) 3789-9999
\item E-mail: \url{contato@libanoimoveis.com.br}
\item Site: \url{libanoimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Lokal Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua José Próspero Jacobucci, 290
\item Telefone: (19) 3256-4616
\end{itemize}

\item \textbf{Marco Antônio Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua José Pugliesi Filho, 420
\item Telefone: (19) 3287-8083
\item Site: \url{marcoimovel.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Mega Barão Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Francisca Resende Merciai, 103B
\item Telefone: (19) 3289-7101 / (19) 3386-4141
\item E-mail: \url{megabarao@megabaraoimoveis.com.br}
\item Site: \url{megabaraoimoveis.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Roma Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Agostinho Pattaro, 222
\item Telefone: (19) 3287-9118
\end{itemize}

\item \textbf{Rute Svartman Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Edward de Vita Godoi, 850
\item Telefone: (19) 3368-0881
\item E-mail: \url{imoveis@rutesvartman.com.br}
\item Site: \url{www.rutesvartman.com.br}
\end{itemize}

\item \textbf{Valter Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Rua Maria Ferreira Antunes, 22
\item Telefone: (19) 3289-6088
\end{itemize}

\item \textbf{Zaine Conquista Imóveis:}
\begin{itemize}
\item Endereço: Avenida Santa Isabel, 84
\item Telefone: (19) 3289-4050 / (19) 3289-2761
\item E-mail: \url{zaine@correionet.com.br}
\item Site: \url{www.zaineconquista.com.br}
\end{itemize}

\end{itemize}

Uma outra dica é você usar os sites de busca de imóveis em Campinas. Apesar de nem todas as imobiliárias atualizarem seus conteúdos lá, eles são bons lugares para se começar a procurar onde morar (ainda mais quando você está longe de Campinas):

\begin{itemize}
\item Rede Imobiliária Campinas: \url{www.redeimobiliariacampinas.com.br}
\item Canal do Imóvel: \url{www.canaldoimovel.com.br}
\item Zap Imóveis: \url{www.zap.com.br}
\end{itemize}

\end{story}